Q:What does Amazon S3 stand for?
A:Simple Storage Service.

Q:You must assign each server to at least _____ security group
A:1 

Q:Before I delete an EBS volume, what can I do if I want to recreate the volume later?
A:Store a snapshot of the volume 
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/ebs-deleting-volume.html

Q:Select the most correct answer: The device name /dev/sda1 (within Amazon EC2 ) is _____
A:Reserved for the root device 

Q:If I want an instance to have a public IP address, which IP address should I use?
A:Elastic IP Address
N:http://aws.amazon.com/articles/1346

Q:What does RRS stand for when talking about S3?
A:Reduced Redundancy Storage 
N:http://aws.typepad.com/aws/2010/05/new-amazon-s3-reduced-redundancy-storage-rrs.html

Q:All Amazon EC2 instances are assigned two IP addresses at launch, out of which one can only be reached from within the Amazon EC2 network?
A:Private IP address

Q:What does Amazon SWF stand for?
A:Simple Work Flow

Q:What is the Reduced Redundancy option in Amazon S3?
A:Less redundancy for a lower cost.

Q:Fill in the blanks: Resources that are created in AWS are identified by a unique identifier called an _
A:Amazon Resource Name
N:http://docs.aws.amazon.com/general/latest/gr/aws-arns-and-namespaces.html

Q:If I write the below command, what does it do? ec2-run ami-e3a5408a -n 20 -g appserver
A:Start twenty instances as members ofappservergroup.
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/CommandLineReference/ApiReference-cmd-RunInstances.html

Q:While creating an Amazon RDS DB, your first task is to set up a DB ______ that controls what IP addresses or EC2 instances have access to your DB Instance.
A:Security Group 
N:http://docs.aws.amazon.com/AmazonRDS/latest/UserGuide/Overview.RDSSecurityGroups.html

Q:When you run a DB Instance as a Multi-AZ deployment, the "_____" serves database writes and reads
A:primary

Q:Every user you create in the IAM system starts with ______.
A:no permissions

Q:Can you create IAM security credentials for existing users?
A:Yes, existing users can have security credentials associated with their account. -

Q:What does Amazon EC2 provide?
A:Virtual servers in the Cloud. 

Q:Amazon SWF is designed to help users...
A:Coordinate synchronous and asynchronous tasks which are distributed and fault tolerant.

Q:Can I control if and when MySQL based RDS Instance is upgraded to new supported versions?
A:Yes

Q:If I modify a DB Instance or the DB parameter group associated with the instance, should I reboot the instance for the changes to take effect?
A:Yes

Q:When you view the block device mapping for your instance, you can see only the EBS volumes, not the instance store volumes.
A:TRUE

Q:By default, EBS volumes that are created and attached to an instance at launch are deleted when that instance is terminated. You can modify this behaviour by changing the value of the flag_____ to false when you launch the instance
A:DeleteOnTermination 

Q:What are the initial settings of an user created security group?
A:Allow no inbound traffic and Allow all outbound traffic

Q:Will my standby RDS instance be in the same Region as my primary?
A:Yes 

Q:What does Amazon Elastic Beanstalk provide?
A:An application container on top of Amazon Web Services.

Q:True or False: When using IAM to control access to your RDS resources, the key names that can be used are case sensitive. For example, aws:CurrentTime is NOT equivalent to AWS:currenttime.
A:TRUE

Q:What will be the status of the snapshot until the snapshot is complete.
A:pending 

Q:Can we attach an EBS volume to more than one EC2 instance at the same time?
A:No

Q:True or False: Automated backups are enabled by default for a new DB Instance.
A:TRUE

Q:What does the AWS Storage Gateway provide?
A:It allows to integrate on-premises IT environments with Cloud Storage. -

Q:Amazon RDS automated backups and DB Snapshots are currently supported for only the ______ storage engine
A:InnoDB

Q:How many relational database engines does RDS currently support?
A:Three: MySQL, Oracle and Microsoft SQL Server.

Q:Fill in the blanks: The base URI for all requests for instance metadata is _____
A:http://169.254.169.254/latest/
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/AESDG-chapter-instancedata.html

Q:While creating the snapshots using the the command line tools, which command should I be using?
A:ec2-create-snapshot 
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/CommandLineReference/ApiReference-cmd-CreateSnapshot.html

Q:Typically, you want your application to check whether a request generated an error before you spend any time processing results. The easiest way to find out if an error occurred is to look for an______node in the response from the Amazon RDS API.
A:Error

Q:What are the two permission types used by AWS?
A:User-based and Resource-based 

Q:In the Amazon cloudwatch, which metric should I be checking to ensure that your DB Instance has enough free storage space?
A:FreeStorageSpace

Q:Amazon RDS DB snapshots and automated backups are stored in
A:Amazon S3 

Q:What is the maximum key length of a tag?
A:128 Unicode characters
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/UserGuide/Using_Tags.html

Q:Groups can't _____.
A:be nested at all 

Q:You must increase storage size in increments of at least _____ %
A:10 --

Q:Changes to the backup window take effect ______.
A:mmediately 

Q:Using Amazon CloudWatch's Free Tier, what is the frequency of metric updates which you receive?
A:5 minutes

Q:Which is the default region in AWS?
A:us-east-1 

Q:What are the Amazon EC2 API tools?
A:Command-line tools to the Amazon EC2 web service.

Q:What are the two types of licensing options available for using Amazon RDS for Oracle?
A:BYOL and License Included
N:BYOL: Under this model, you will continue to use your active Oracle support account and contact Oracle directly for Oracle Database specific service requests. If you have an active AWS Premium Support account, you can contact AWS Premium Support for Amazon RDS specific issues. Amazon Web Services and Oracle have multi-vendor support process for cases which require assistance from both organisations. License Included: In this model, if you have an active AWS Premium Support account, you should contact AWS Premium Support for both Amazon RDS and Oracle Database specific service requests.

Q:What does a "Domain" refer to in Amazon SWF?
A:A collection of related Workflows

Q:EBS Snapshots occur _____
A:Asynchronously

Q:Disabling automated backups ______ disable the point-in-time recovery.
A:will

Q:Out of the stripping options available for the EBS volumes, which one has the following disadvantage : 'Doubles the amount of I/O required from the instance to EBS compared to RAID 0, because you're mirroring all writes to a pair of volumes, limiting how much you can stripe.' ?
A:RAID 1+0 (RAID 10) 

Q:Typically, you want your application to check whether a request generated an error before you spend any time processing results. The easiest way to find out if an error occurred is to look for an______node in the response from the Amazon RDS API.
A:Error

Q:Is creating a Read Replica of another Read Replica supported?
A:No

Q:Can Amazon S3 uploads resume on failure or do they need to restart?
A:Resume on failure
N:http://docs.aws.amazon.com/AmazonS3/latest/dev/uploadobjusingmpu.html

Q:Which of the following cannot be used in Amazon EC2 to control who has access to specific Amazon EC2 instances?
A:IAM System

Q:Fill in the blanks : _____ let you categorise your EC2 resources in different ways, for example, by purpose, owner, or environment.
A:Tags

Q:How can I change the security group membership for interfaces owned by other AWS, such as Elastic Load Balancing?
A:By using the service specific console or API\CLI commands

Q:What is the maximum write throughput I can provision for a single DynamoDB table?
A:DynamoDB is designed to scale without limits, but if you go beyond 10,000 you have to contact AWS first.

Q:What does the following command do with respect to the Amazon EC2 security groups? ec2-revoke RevokeSecurityGroupIngress
A:Removes one or more rules from a security group.
N:http://docs.aws.amazon.com/AWSEC2/latest/APIReference/ApiReference-query-RevokeSecurityGroupIngress.html

Q:Can a 'user' be associated with multiple AWS accounts?
A:No
N:AWS Identity and Access Management. Create multiple Users and manage the permissions for each of these Users within your AWS Account.

Q:True or False: Manually created DB Snapshots are deleted after the DB Instance is deleted.
A:TRUE

Q:Can I move a Reserved Instance from one Region to another?
A:No

Q:What is Amazon Glacier? 
A:A low-cost storage service that provides secure and durable storage for data archiving and backup.

Q:What is the durability of S3 RRS?
A:99.99%

Q:What does specifying the mapping /dev/sdc=none when launching an instance do? 
A:Prevents /dev/sdc from attaching to the instance.

Q:Is Federated Storage Engine currently supported by Amazon RDS for MySQL?
A:No

Q:Is there a limit to how many groups a user can be in?
A:Yes for all users

Q:True or False: When you perform a restore operation to a point in time or from a DB Snapshot, a new DB Instance is created with a new endpoint.
A:TRUE

Q:A/An _____ acts as a firewall that controls the traffic allowed to reach one or more instances. 
A:security group

Q:Will my standby RDS instance be in the same Availability Zone as my primary?
A:No

Q:While launching an RDS DB instance, on which page I can select the Availability Zone?
A:ADDITIONAL CONFIGURATION

Q:What does the following command do with respect to the Amazon EC2 security groups?  ec2-create-group CreateSecurityGroup
A:Creates a new security group for use with your account.

Q:In the Launch Db Instance Wizard, where can I select the backup and maintenance options?
A:Under MANAGEMENT OPTIONS

Q:What happens to the data on an instance if the instance reboots (intentionally or unintentionally)? 
A:Data persists

Q:How many types of block devices does Amazon EC2 support
A:2

Q:Provisioned IOPS Costs: you are charged for the IOPS and storage whether or not you use them in a given month. True or False?
A:TRUE

Q:IAM provides several policy templates you can use to automatically assign permissions to the groups you create. The _____ policy template gives the Admins group permission to access all account resources,exceptyour AWS account information
A:Administrator Access

Q:Can Amazon S3 uploads resume on failure or do they need to restart? 
A:Resume on failure

Q:While performing the volume status checks, if the status is insufficient-data, what does it mean? 
A:the checks may still be in progress on the volume

Q:IAM's Policy Evaluation Logic always starts with a default ______ for every request, except for those that use the AWS account's root security credentials
A:Deny

Q:By default, when an EBS volume is attached to a Windows instance, it may show up as any drive letter on the instance. You can change the settings of the _____ Service to set the drive letters of the EBS volumes per your specifications. 
A:Ec2Config Service

Q:For each DB Instance class, what is the maximum size of associated storage capacity? 
A:1TB

Q:SQL Server _____ store logins and passwords in the master database.  
A:does

Q:What is Oracle SQL Developer?
A:A graphical Java tool distributed without cost by Oracle.

Q:Does Amazon RDS allow direct host access via Telnet, Secure Shell (SSH), or Windows Remote Desktop Connection?
A:No

Q:To view information about an Amazon EBS volume, open the Amazon EC2 console at https://console.aws.amazon.com/ec2/, click _____ in the Navigation pane. 
A:Volumes

Q:You must increase storage size in increments of at least _____ %  
A:10

Q:Using Amazon IAM, can I give permission based on organizational groups?
A:Yes always

Q:Provisioned IOPS Costs: you are charged for the IOPS and storage whether or not you use them in a given month. True or False?
A:TRUE

Q:What is an isolated database environment running in the cloud (Amazon RDS) called?
A:DB Instance

Q:While signing in REST/ Query requests, for additional security, you should transmit your requests using Secure Sockets Layer (SSL) by using _____
A:HTTPS

Q:What happens to the I/O operations while you take a database snapshot? 
A:I/O operations to the database are suspended for a few minutes while the backup is in progress.

Q:Read Replicas require a transactional storage engine and are only supported for the _____ storage engine A:InnoDB

Q:When running my DB Instance as a Multi-AZ deployment, can I use the standby for read or write operations?  
A:No

Q:When should I choose Provisioned IOPS over Standard RDS storage?  
A:If you use production online transaction processing (OLTP) workloads.

Q:What is the maximum write throughput I can provision for a single DynamoDB table? 
A:DynamoDB is designed to scale without limits, but if you go beyond 10,000 you have to contact AWS first.

Q:In the 'Detailed' monitoring data available for your Amazon EBS volumes, Provisioned IOPS volumes automatically send _____ minute metrics to Amazon CloudWatch. 
A:1

Q:What is the minimum charge for the data transferred between Amazon RDS and Amazon EC2 Instances in the same Availability Zone? 
A:No charge. It is free.

Q:Are Reserved Instances available for Multi-AZ Deployments?
A:Yes. 
When you call the DescribeReservedDBInstancesOfferings API, simply look for the Multi-AZ options listed among the DB Instance configurations available for purchase. If you want to purchase a reservation for a DB Instance with synchronous replication across multiple Availability Zones, specify one of these offerings in your PurchaseReservedDBInstancesOffering call.

Q:Which service enables AWS customers to manage users and permissions in AWS?
A:AWS Identity and Access Management (IAM)

Q:Which Amazon Storage behaves like raw, unformatted, external block devices that you can attach to your instances?
A:Amazon EBS

Q:Which Amazon service can I use to define a virtual network that closely resembles a traditional data centre?
A:Amazon VPC

Q:Fill in the blanks : _____ let you categorise your EC2 resources in different ways, for example, by purpose, owner, or environment.
A:Tags

Q:What is the command line instruction for running the remote desktop client in Windows?
A:mstsc

Q:Amazon RDS automated backups and DB Snapshots are currently supported for only the ______ storage engine
A:InnoDB

Q:MySQL installations default to port _____.
A:3306

Q:If you have chosen Multi-AZ deployment, in the event of a planned or unplanned outage of your primary DB Instance, Amazon RDS automatically switches to the standby replica. The automatic failover mechanism simply changes the ______ record of the main DB Instance to point to the standby DB Instance.
A:CNAME

Q:If I modify a DB Instance or the DB parameter group associated with the instance, should I reboot the instance for the changes to take effect?
A:Yes

Q:If I want to run a database in an Amazon instance, which is the most recommended Amazon storage option?
A:Amazon EBS

Q:In regards to IAM you can edit user properties later, but you cannot use the console to change the _____.
A:user name

Q:Can I test my DB Instance against a new version before upgrading?
A:Yes

Q:True or False: If you add a tag that has the same key as an existing tag on a DB Instance, the new value overwrites the old value.
A:TRUE

Q:Can I use Provisioned IOPS with VPC?
A:Yes for all RDS instances

Q:Making your snapshot public shares all snapshot data with everyone. Can the snapshots with AWS Marketplace product codes be made public?
A:No

Q:Fill in the blanks: "To ensure failover capabilities, consider using a _____ for incoming traffic on a network interface".
A:secondary private IP

Q:If I have multiple Read Replicas for my master DB Instance and I promote one of them, what happens to the rest of the Read Replicas?
A:The remaining Read Replicas will still replicate from the older master DB Instance

Q:What does Amazon CloudFormation provide?
A:A template resource creation for Amazon Web Services.

Q:Can I encrypt connections between my application and my DB Instance using SSL?
A:Yes

Q:What are the four levels of AWS Premium Support?
A:Basic, Developer, Business, Enterprise

Q:What can I access by visiting the URL: http://status.aws.amazon.com/ ?
A:AWS Service Health Dashboard

Q:Please select the Amazon EC2 resource which cannot be tagged.
A:Elastic IP addresses

Q:Can the string value of 'Key' be prefixed with :aws:"?
A:No

Q:Because of the extensibility limitations of striped storage attached to Windows Server, Amazon RDS does not currently support increasing storage on a _____ DB Instance.
A:SQL Server

Q:Through which of the following interfaces is AWS Identity and Access Management available? A) AWS Management Console; B) Command line interface (CLI); C) IAM Query API; D) Existing libraries
A:All of the above

Q:Select the incorrect statement
A In Amazon EC2, thie private IP addressis only returned to Amazon EC2 when the instance is stopped or terminated
B In Amazon VPC, an instance retains its private IP addresses when the instance is stopped.
C In Amazon VPC, an instance does NOT retain its private IP addresses when the instance is stopped.--
D In Amazon EC2, the private IP address is associated exclusively with the instance for its lifetime

Q:How are the EBS snapshots saved on Amazon S3?
A:Incrementally

Q:What is the type of monitoring data (for Amazon EBS volumes) which is available automatically in 5-minute periods at no charge called?
A:Basic

Q:The new DB Instance that is created when you promote a Read Replica retains the backup window period.
A:TRUE

Q:What happens when you create a topic on Amazon SNS?
A:An ARN (Amazon Resource Name) is created.

Q:Can I delete a snapshot of the root device of an EBS volume used by a registered AMI?
A:Yes

Q:Can I test my DB Instance against a new version before upgrading?
A:Yes

Q:What is the maximum response time for a Business level Premium Support case?
A:1 hour

Q:The _____ service is targeted at organisations with multiple users or systems that use AWS products such as Amazon EC2, Amazon SimpleDB, and the AWS Management Console.
A:AWS Identity and Access Management

Q:True or False: Without IAM, you cannot control the tasks a particular user or system can do and what AWS resources they might use.
A:TRUE

Q:When you use the AWS Management Console to delete an IAM user, IAM also deletes any signing certificates and any access keys belonging to the user. True or False?
A:TRUE

Q:When automatic failover occurs, Amazon RDS will emit a DB Instance event to inform you that automatic failover occurred. You can use the _____ to return information about events related to your DB Instance
A:DescribeEvents

Q:What is the default maximum number of MFA devices in use per AWS account (at the root account level)?
A:1

Q:Is there a limit to how many groups a user can be in?
A:Yes for all users except root

Q:Do the Amazon EBS volumes persist independently from the running life of an Amazon EC2 instance?
A:Yes

Q:Can we attach an EBS volume to more than one EC2 instance at the same time?
A:No